奇蟲1問 （慎入）

最近我有個朋友屋企發現左 以下呢種昆蟲，外形似 螞蟻，但又不多似螞蟻會成群結隊咁搵野食
有沒有巴打 或 絲打知係咩品種？有殺傷力（有毒）？
我朋友話 它們不怕水，識游水，不似螞蟻遇水好快就 瓜